\documentclass[a4paper,11pt,french]{article}

%Import des packages utilisés pour le document
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{chngpage}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx, amssymb, color, listings}
\usepackage{tabularx, longtable}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikz}
\usepackage{color,soul} 
\usepackage{../Resources/tikz-uml}
\usetikzlibrary{shapes}
\usepackage{lastpage}

\usetikzlibrary{trees,shapes.geometric,arrows,decorations.pathmorphing,backgrounds,fit,positioning,shapes.symbols,chains        }
 \tikzset{
    %Define standard arrow tip
    >=stealth',
    %Define style for boxes
    punkt/.style={
           rectangle, dashed,
           rounded corners,
           draw=black, very thin,
           minimum height=2em,
           minimum width = 2cm,
           text centered},
    square/.style={
           rectangle,
           draw=black, thick,
           minimum height=.5cm,
           minimum width = 1cm,
           text centered},
    data/.style={
           rectangle,
           draw=black, thick,
           minimum height= 2cm,
           minimum width = 2cm,
           text centered},
    % Define arrow style
    pil/.style={
           ->,
           thick,
           shorten <=1pt,
           shorten >=1pt,},
    asym/.style={
           <->,
           thin,
           shorten <=1pt,
           shorten >=1pt,
           red!100},
    sym/.style={
           <->,
           thin,
           shorten <=1pt,
           shorten >=1pt,
           blue!100}
}

\definecolor{gris}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
\definecolor{bleuclair}{RGB}{210, 230, 240}
\sethlcolor{bleuclair}

%Redéfinition des marges
\addtolength{\hoffset}{-2cm}
\addtolength{\textwidth}{4cm}
\addtolength{\topmargin}{-2cm}
\addtolength{\textheight}{1cm}
\addtolength{\headsep}{0.8cm} 
\addtolength{\footskip}{1cm}


%Import page de garde et structures pour la gestion de projet
\usepackage{../Resources/structures} 


%Variables
\def\matiere{Conduite de Projet}
\def\filiere{Master 2 SSI}
\def\projectName{Solutions de sécurisation d'appareils mobiles}
\def\docType{Architecture du logiciel}
\def\docDate{\today}
\def\version{0.5}
\def\author{Ambroise Ismael \textsc{Kaboré} \& Charles \textsc{Ango}}
\def\checked{Mathieu \textsc{Figueres}}
\def\approved{ \textsc{}}


% -- Début du document -- %
\begin{document}
%Page de garde
\makeFirstPage
\clearpage

%Tableau de mises à jour
\vspace*{1cm}
\begin{center}
\textbf{\huge{MISES À JOUR}}\\
\vspace*{3cm}
	\begin{tabularx}{16cm}{|c|c|X|}
	\hline
	\bfseries{Version} & \bfseries{Date} & \bfseries{Modifications réalisées}\\
	\hline
	0.1 & 09/12/13 & Création \\
	\hline
	0.2 & 12/12/13 & Ajout schéma de la structure\\
	\hline
	0.3 & 19/12/13 & Modifications des diagrammes de séquences\\
	\hline
	1.0 & 22/01/14 & Modifications (2) des diagrammes de séquences \\
	\hline
	1.2 & 22/01/14 & Ajout du diagramme de classes\\
	\hline
	1.3 & 21/02/14 & Modifications (3) des diagrammes de séquences\\
	\hline
	\end{tabularx}
\end{center}

%La table des matières
\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

%--------------------------------------------------
\section{Objet}
Le présent document montre l’architecture utilisée pour réaliser un système permettant de sécuriser les données contenues dans des appareils mobiles (ordinateurs portables, téléphones Android), contre des vols et contre des passages de frontières.
Ce projet se découpe en trois parties distinctes.\\
La première partie consiste à développer une application ayant les fonctionnalités suivantes :
\begin{itemize}
\item chiffrement des données sur le disque ;
\item effacement sécurisé de données ;
\item mise en place d'un VPN avec authentification forte par carte à puce ou OTP ;
\end{itemize}

La deuxième partie consiste à mettre en place un coffre-fort électronique pour du stockage en ligne de documents.

La troisième consiste à faire une étude théorique sur la sécurité du système Android.

%-------------------------------------------------
\section{Documents applicables et de référence}
\begin{itemize}
\item Sujet du projet
\item STB (Spécification Technique des Besoins)
\end{itemize}

%-------------------------------------------------
\section{Terminologie et sigles utilisés}
\enlargethispage{1cm}
\begin{itemize}
\item \textbf{VPN} : [Virtual Private Network] Réseau fermé et sécurisé créé sur une infrastructure ouverte ;
\item \textbf{Carte à puce} : Support cryptographique physique permettant le stockage sécurisé de la clef privée. Son utilisation nécessite la possession d'un lecteur de carte à puce sur le poste de l'utilisateur ;
\item \textbf{Coffre-fort Électronique} : service hautement sécurisé pour stocker et archiver facilement des fichiers numériques sensibles ;
\item \textbf{OTP} : [One-Time Password] Mot de passe à usage unique. Son utilisation nécessite un autre appareil mobile afin de générer l'OTP ;
\item \textbf{PDF} : [Portable Document Format] Format de document permettant de stocker texte et image ;
\item \textbf{OpenSSL} : Une boite à outils de chiffrement comportant deux bibliothèques (libcrypto fournit les algorithmes cryptographiques, libssl implémente le protocole SSL) et une interface en ligne de commande;
\item \textbf{EncFS} : [Encrypted Filesystem] Système de chiffrement basé sur FUSE. Il chiffre les fichiers de manière transparente, en utilisant un répertoire arbitraire de stockage pour les fichiers chiffrés;
\item \textbf{JAVA} : Langage de programmation orienté objet. Son avantage est qu'il permet une grande portabilité du programme;
\item \textbf{C++} : Langage de programmation reprenant la quasi-intégralité des concepts présents dans le langage C. Il permet la programmation sous de multiples paradigmes comme la programmation procédurale, la programmation orientée objet et la programmation générique;
\item \textbf{Framework Qt} : Framework permettant de concevoir des interfaces graphiques. Il offre des composants d'interface graphique, d'accès aux données, de connexions réseaux, etc.
\item \textbf{JavaCard} :  Technologie permettant de faire tourner des applications Java appelées "applets" sur des cartes à puce ayant peu de mémoire. 
\item \textbf{Very\_Secure\_Trip}: Nom donné à notre application.
\item \textbf{FTP} : [File Transport Protocol] FTP, est un protocole de transfert de fichiers sur un réseau TCP/IP.
\end{itemize}


%-------------------------------------------------
\section{Configuration requise}
\subsection{Performance des machines}
\begin{itemize}
\item RAM : 1Go
\item DISQUE : 50 Go
\item PROCESSEUR : Intel Celeron
\end{itemize}

\subsection{Systèmes d'exploitation}
\begin{itemize}
\item XUBUNTU 12.04
\item UBUNTU 12.04
\end{itemize}

\subsection{Produits logiciels nécessaires}
\begin{itemize}
\item OpenSSL
\item Encfs
\item OTP : Etude des différentes solutions
\item JavaCard
\end{itemize}
%-------------------------------------------------

\section{Architecture statique}
\subsection{Structure}

Les principales parties à développer et à implémenter :
\begin{itemize}
\item Le serveur distant
\item L'application very\_secure\_trip
\item Le système d'authentification 
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------
\begin{tikzpicture}[node distance=-.0cm,font=\tiny,scale=1.9,every node/.style={transform shape}]
                \node[square, text width=.8cm, fill=white!100] (servotp) at (-.5,0) {Serveur OTP};
                \node[square, text width=1.24cm, fill=white!100] (coffrefort) at (1.4,0) {Coffre-fort électronique};
                \node[square, text width=1.5cm, fill=white!100] (cert) at (3.2,0) {Serveur de Vérification de Certificat OCSP};
                \begin{pgfonlayer}{background}
                \node[punkt, fit=(servotp)(coffrefort)(cert), fill=blue!20] (serveurdistant) {};
                \end{pgfonlayer}
  
  				\node[square, text width=1.1cm, fill=white!100] (systemevpn) at (1.4,-1.2) {VPN};
                
                \node[square, text width=1.5cm, fill=white!100] (chiffrement) at (1.2,-3.2) {Système de chiffrement};
                   \node[square, text width=1.5cm, fill=white!100] (effacement) at (1.2,-2.4) {Système d'effacement};
               \node[minimum width=1.0cm] (invis_gauche) at (-.5,-3.4)  {};
                \node[square, text width=1.4cm, fill=white!100] (javacard) at (3.2,-2.4) {JavaCard};
                \begin{pgfonlayer}{background}
                \node[punkt, fit=(javacard)(invis_gauche), fill=green!20] (distribution) {};
                \end{pgfonlayer}

                \node[text width=.7cm] (imgOTP) at (-.5,-4.5) {\includegraphics[height=3em]{res/otp.png}};
                \node[square, text width=.7cm, below=of imgOTP, fill=white!100] (otpimg){OTP};
                \node[text width=1.0cm] (imgCARTE) at (3.1,-4.5) {\includegraphics[height=3em]{res/carte.png}};
                \node[square, text width=1.2cm, below=of imgCARTE, fill=white!100] (carteimg) at (3.3,-5.0) {Carte à puce};
             

                \begin{pgfonlayer}{background}
                \node[punkt, fit=(imgOTP) (otpimg) (imgCARTE) (carteimg), fill=orange!20] (systauth) {};
                \end{pgfonlayer}

                \draw (cert.south) edge[<->] (javacard.north);
                \draw (javacard.south) edge[<->] (imgCARTE.north);
                
                \draw (servotp.south) edge[<->] (imgOTP.north);
                \draw (distribution.north) edge[<->] (systemevpn.south);
                \draw (systemevpn.north) edge[<->] (coffrefort.south);

                \begin{pgfonlayer}{background}
                \node[minimum width=1.4cm, minimum height=6.4cm,rectangle, draw=black!60!green, very thick, fit=(servotp) (imgOTP) (otpimg)] (groupeotp) {};
                \node[minimum width=1.8cm, minimum height=6.4cm,rectangle, draw=black!30!red, very thick, fit=(cert) (javacard)  (imgCARTE) (carteimg)] (groupecarte) {};
                \end{pgfonlayer}
                
                \node[below=of groupeotp, color=black!60!green] (legendgpeclassic) {OTP};                
                \node[below=of groupecarte, color=black!30!red] (legendgpecarte) {Carte à puce};

                \node[right=of cert, text width=3.5cm] (lgdsrvdist) at (4.2,0) {Serveur distant};
                
                \node[right=of distribution, text width=3cm] (lgaplli) at (4.2,-2.7) {Application very\_secure\_trip};
                
               \node[right=of systauth, text width=3.5cm] (lgsystauth) at (4.2,-4.8) {Système d'authentification};

                \end{tikzpicture}

%----------------------------------------------------------------------------

\subsection{Description des constituants}
\subsubsection{Le serveur distant}
Le serveur distant contient le serveur OTP, le coffre-fort électronique et le serveur de vérification de certificats OCSP.
\begin{itemize}
\item \textbf{Rôle} : Héberger des serveurs qui fournissent des services aux utilisateurs ainsi que stocker ses données.
\item \textbf{Propriétés et attributs de caractérisation} : Il dispose de la mémoire et des ressources nécessaires pour faire tourner les serveurs qu'il héberge.
\item \textbf{Services offerts} : Espace de stockage et d'hébergement, accès aux différents serveurs qu'il héberge.
\item \textbf{Dépendances} : Intéragit avec l'application very\_secure\_trip et le système d'authentification. 
\item \textbf{Langage de Programmation} : Utilisation de Ubuntu 12.04.
\item \textbf{Taille et complexité} : Estimé à 20\% du projet.
\end{itemize}
\newpage
\subsubsection{Application very\_secure\_trip}
\begin{itemize}
\item \textbf{Rôle} : Fournir une interface afin de travailler de manière sécurisée.
\item \textbf{Propriétés et attributs de caractérisation} : Lorsque l'application est lancée, elle bloque tous les processus inutiles et offre à l'utilisateur un cadre de travail sécurisé.
\item \textbf{Services offerts} : Elle permettra de se connecter au coffre-fort électronique à travers un VPN, de télécharger des données, d'envoyer des données sur le coffre-fort, de supprimer des données, de lire des fichiers pdf et d'utiliser un navigateur web.
\item \textbf{Dépendances} : Intègre le système de chiffrement de données, le systèmes d'effacement de données, le VPN et le système d'authentification par carte à puce. 
\item \textbf{Langage de Programmation} : C++ avec le framework Qt.
\item \textbf{Taille et complexité} : Estimé à 50\% du projet.
\end{itemize}

\subsubsection{Le système d'authentification}
\begin{itemize}
\item \textbf{Rôle} : Permettre une authentification pour l'accès à l'application very\_secure\_trip.
\item \textbf{Propriétés et attributs de caractérisation} : L'authentification se fera soit avec une carte à puce, soit avec un mot de passe OTP que l'utilisateur recevra du serveur OTP sur son téléphone Android.
\item \textbf{Services offerts} :  Authentification forte.
\item \textbf{Dépendances} : Javacard et le serveur OTP.
\item \textbf{Langage de Programmation} : Java.
\item \textbf{Taille et complexité} : Estimé à 30\% du projet.
\end{itemize}

\subsection{Diagramme de classe}

Le diagramme de classes présente les différentes relations entre les entités que nous avons pu recenser. De plus, il décrit les 
informations passées et stockées par ces composants.

\newpage

\vspace*{2.5cm}
\begin{center}
\includegraphics[height=40em]{res/Diag_Class_VST.png}
\end{center}
%-------------------------------------------------
\newpage
\section{Fonctionnement dynamique}

\subsection{UC 01: Lancer la distribution "Travail"}

Ce diagramme de séquences fait référence à un cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{01} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique du lancement de notre système d'exploitation sécurisé.

\begin{center}
        \vspace*{0.7cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 01: Lancer la distribution "Travail"}}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Utilisateur, Ordinateur, Very\_Secure\_Trip\\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur\\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.7cm}
\underline{Description:}        
\begin{center}
\begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        Display\_Grub() & Affiche le grub.\\
        \hline
        Load\_OS() & Charge le système. \\
        \hline
        Display\_Log\_Interface() & Affiche la fenêtre de login.\\
        \hline
        Verify\_Login\_Pass() & Vérifie le login. \\
        \hline
        Secure\_Delete() & Effectue la suppression de manière sécurisée des données de l'utilisateur personnel qui seraient éventuellement présentes sur le disque\\
        \hline
        Load\_Desktop\_Env() & Charge l'environnement de bureau.\\
        \hline
        Launch\_VST() & Lance l'application Very Secure Trip.\\
        \hline
        init\_Cyph\_Dir() & Initialise le répertoire personnel chiffré de l'utilisateur. \\
        \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\vspace{1cm}
\begin{center}
\includegraphics[height=50em]{res/Choisir_Distribution_Travail.png}
\end{center}

\newpage
\subsection{UC 02: Récupérer ses donnees}

Ce diagramme de séquences fait référence à un cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{02} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique de la récupération des données.

\begin{center}
        \vspace*{0.7cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 02: Récupérer ses données }}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Utilisateur, Very\_Secure\_Trip, Coffre\_fort\\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur \\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.7cm}
\underline{\hl{Description:}}        
\begin{center}       
\begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
		\hline
		Get\_File\_List() & Envoie un signal de téléchargement de fichier.\\
		\hline
		Send\_File\_List() & Envoie la liste des fichiers du coffre-fort.\\
		\hline
		Dis\_Rem\_File\_Tree() & Affiche les fichiers du coffre-fort. \\
		\hline
		Down\_File() & Envoie la demande de téléchargement des fichiers.\\
		\hline
		Send\_File() & Envoie les fichiers à l'utilisateur. \\
		\hline
		Dis\_Local\_File\_Tree() & Affiche l’arborescence des fichiers locaux.\\
        \hline
\end{tabularx}        
       
        \includegraphics[height=37em]{res/Recup_Donnees.png}
\end{center}
\vspace{2cm}


\newpage
\subsection{UC 03: Envoyer ses données}

Ce diagramme de séquences fait référence à un cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{03} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique de l'envoi des données.

\begin{center}
        \vspace*{0.7cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 03: Envoyer ses données}}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Utilisateur, Very\_Secure\_Trip, Coffre\_fort\\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur\\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.7cm}
\underline{\hl{Description:}}        
\begin{center}      
		\begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
		\hline
		Dis\_Local\_File\_Tree() & Affiche les données locales de l’utilisateur. \\
		\hline
		up\_File() & Envoie du signal d’envoi de fichier.\\
		\hline
		Send\_File() & Envoie des données au coffre-fort.\\
		\hline
		\end{tabularx}  
		\newpage
		\includegraphics[height=27em]{res/Envoyer_Donnees.png}

\end{center}
\vspace{2cm}



\newpage
\subsection{UC 04:Gérer ses données localement}

Ce diagramme de séquences fait référence à un cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{04} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique de gestion des données locales.

\begin{center}
        \vspace*{0.5cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 04:Gérer ses données localement}}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Utilisateur, Very\_Secure\_Trip\\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur\\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.7cm}
\underline{\hl{Description:}}
\begin{center}       
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
		Dis\_Cont\_Menu() & Affiche le menu contextuel.\\
		\hline
		Dis\_File\_Dir\_Pop() & Affiche une fenêtre qui prendra le nom du répertoire à créer.\\
		\hline
		Create\_File\_Dir() & Crée un répertoire.\\
		\hline
		Close\_File\_Dir\_Pop() & Affiche une fenêtre qui prendra le nouveau nom du répertoire/fichier à renommer.\\
		\hline
		Rename\_File\_Dir() & Renomme le répertoire/fichier.\\
		\hline
		Check\_MIME\_Type() & Recherche le type MIME du fichier\\
		\hline
		Open\_MIME\_Soft() & Ouvrir le fichier avec le logiciel adapté au type mime du fichier sélectionné.\\
		\hline
		\end{tabularx}
        
        \vspace{0.7cm}
		\includegraphics[height=55em]{res/Gestion_Donnees.png}
\end{center}



\newpage
\subsection{UC 05: Effacer les données du coffre-fort}

Ce diagramme de séquences fait référence à un cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{05} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique de la suppression des données du coffre fort.

\begin{center}
        \vspace*{0.5cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 05: Effacer les données du coffre-fort }}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Utilisateur, Very\_Secure\_Trip, Coffre\_fort\\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur \\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}

\vspace{0.7cm}

\underline{\hl{Description:}}
\begin{center}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
		\hline
		Dis\_Rem\_File\_Tree() & Affiche l’arborescence de fichiers du coffre fort.\\
		\hline
		Confirm\_Pop() & Fenêtre de confirmation de suppression du fichier.\\
		\hline
		Close\_Pop() & Fermeture de la fenêtre de confirmation.\\
		\hline
		Delete\_Remote\_File() & Envoie du message de suppression de fichier au coffre fort.\\
		\hline
		Delete\_CF\_File() & Suppresion du fichier sur le coffre-fort.\\
		\hline
		Dis\_Default\_Window() & Affichage de la fenêtre par défaut de l’application.\\
		\hline
		\end{tabularx}
		\vspace{0.7cm}      
        
		\includegraphics[scale=1]{res/Effacer_CF_Donnees.png}
\end{center}
\vspace{2cm}

\newpage
\subsection{UC 06: Ouvrir un navigateur Web}

Ce diagramme de séquences fait référence à un cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{06} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique du lancement du navigateur.

\begin{center}
        \vspace*{0.5cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 07: Ouvrir un navigateur Web}}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Utilisateur, Very\_Secure\_Trip\\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur\\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.7cm}
\underline{Description:}        
\begin{center}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
		Display\_Browser() & Affiche le navigateur.\\
		\hline
		\end{tabularx}
		\vspace{0.7cm}          
        
		\includegraphics[scale=1]{res/Ouvrir_Nav_Web.png}
\end{center}
\vspace{2cm}


\subsection{UC 07: Ouvrir un utilitaire de traitement de texte}

Ce diagramme de séquences fait référence à un cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{07} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique du lancement du logiciel de traitement de texte.

\begin{center}
        \vspace*{0.7cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 08: Ouvrir un utilitaire de traitement de texte}}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Utilisateur, Very\_Secure\_Trip\\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur\\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.7cm}
\underline{Description:}        
\begin{center}      
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
		Display\_Office() & Affiche le logiciel de traitement de texte.\\
		\hline
		\end{tabularx}
		\vspace{0.7cm}         
        
		\includegraphics[scale=1]{res/Ouvrir_Trait_Texte.png}
\end{center}
\pagebreak
\subsection{UC 08: Ouvrir un lecteur de pdf}

Ce diagramme de séquences fait référence à un cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{08} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique du lancement du lecteur pdf.

\begin{center}
        \vspace*{0.5cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 09: Ouvrir un lecteur de pdf}}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Utilisateur, Very\_Secure\_Trip\\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur\\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.7cm}
\underline{Description:}        
\begin{center}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
		Display\_Pdf\_Reader() & Affiche le lecteur de pdf.\\
		\hline
		\end{tabularx}
		\vspace{0.7cm}           
        
		\includegraphics[scale=1]{res/Ouvrir_Lecteur_Pdf.png}
\end{center}

\newpage
\subsection{UC 09: Quitter la distribution "Travail"}

Ce diagramme de séquences fait référence à un cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{10} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique de la fin de la session de travail.

\begin{center}
        \vspace*{0.5cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 10: Quitter la distribution "Travail"}}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Utilisateur, Very\_Secure\_Trip \\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur\\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace*{1cm}
\underline{Description:}        
\begin{center}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
		\hline
		Dis\_Pop\_Quit\_OS() & Affiche une fenêtre de confirmation de fermeture de la distribution\\
		\hline
		Close\_Pop() & Ferme la fenêtre d'existence/non-existence de fichiers dans le répertoire personnel de l'utilisateur.\\
		\hline
		Secure\_Delete\_Files() & Effectue l'effacement sécurisé des données personnelles de l’utilisateur.\\
		\hline
		Switch\_Off\_Computer() & Eteint l’ordinateur.\\
		\hline
		Return\_Default\_Windows() & Affiche la fenêtre de l’application par défaut.\\
		\hline
		\end{tabularx}
		\vspace{0.7cm} 
		
		\includegraphics[height=47em]{res/Quitter_Distribution_Travail.png}
\end{center}

\newpage
\subsection{UC 10: Se connecter au VPN et FTP}

Ce diagramme de séquences fait référence au cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{10} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique de l'authentification de l'utilisateur par OTP.

\begin{center}
        \vspace*{0.7cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 10: Se connecter au VPN et FTP}}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Very\_Secure\_Trip \\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur \\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.7cm}
\underline{\hl{Description:}}       
\begin{center}       
\begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
		Dis\_Auth\_Pop() & Affiche une fenêtre de choix de la méthode d’authentification\\
		\hline
		Connect\_CF() & Effectue la connexion au VPN puis au FTP \\
        \hline
\end{tabularx}
        
\end{center}

\vspace{1cm}
\begin{center}
\includegraphics[height=38em]{res/Connexion_VPN_FPT.png}
\end{center}

\newpage
\subsection{UC 10-A: Authentification Carte à puce}

Ce diagramme de séquences fait référence à un sous cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{10} du document de spécification technique des besoins. Il expliquera le déroulement technique de l'authentification de l'utilisateur par carte à puce.

\begin{center}
        \vspace*{0.7cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 10-A: Authentification Carte à puce}}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Utilisateur, Very\_Secure\_Trip, OCSP \\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur\\ 
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.7cm}
\underline{\hl{Description:}}
\begin{center}
\begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        Diplay\_CAP\_Pop() & Affiche une fenêtre qui invite l'utilisateur à insérer sa carte à puce. \\
        \hline
        Detect\_CAP()& Détecte l’insertion de la carte à puce. \\
        \hline
        CAP\_Detected()& Informe l’application de l’insertion de la carte à puce.\\
        \hline
        Close\_CAP\_Pop()& Ferme la fenêtre qui demandait à l'utilisateur d'insérer la carte à puce. \\
        \hline
        Display\_Pin\_Pop()& Affiche une fenêtre pour que l’utilisateur entre le PIN de la carte à puce. \\
        \hline
        Verify\_Pin()& Vérifie le code PIN entré par l’utilisateur.\\
        \hline
        Send\_Pin()& Envoie le PIN au lecteur de carte. \\
        \hline
        Verify\_Result()& Vérifie si le code PIN est celui de la carte à puce. \\
        \hline
        Display\_Pin\_Ok\_Pop()& Affiche une fenêtre de PIN correct.\\
        \hline
        Close\_Pin\_Pop()& Ferme la fenêtre d'insertion du PIN.\\
        \hline
        Verify\_Cert() & Vérifie le certificat présent sur la carte. \\
        \hline
        Cert\_Ok()& Envoie la réponse ok si certificat valide.\\
        \hline
        Reject\_Computer()& Spécifie au système distant que l’ordinateur n’est pas autorisé à se connecter.\\
        \hline
        Lock\_VST()& Envoie d'un signal pour le vérouillage de l’application. \\
        \hline
        Locking\_VST()& Vérouille l'application. \\
        \hline
        Display\_Pin\_Ko()& Affiche une fenêtre de PIN incorrect. \\
        \hline
        Lock\_System()& Vérouille le système. \\
        \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{center}
\includegraphics[height=50em]{res/Auth_CAP.PNG}
\end{center}


\newpage      
\subsection{UC 10-B: Authentification OTP}

Ce diagramme de séquences fait référence à un sous cas d'utilisation défini dans le UC \textbf{10} du document de spécification des besoins. Il expliquera le déroulement technique de l'authentification de l'utilisateur par OTP.

\begin{center}
        \vspace*{0.7cm}
        \begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC 10-B: Authentification OTP}}\\
        \hline
        \textbf{Composants mis en jeu} & Mobile\_phone, Very\_Secure\_Trip, OTP\_Server \\
        \hline
        \textbf{Intervenants} & Utilisateur \\
        \hline
        \end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.7cm}
\underline{\hl{Description:}}
\begin{center}       
\begin{tabularx}{16cm}{|l|X|}
        \hline
        Display\_OTP\_Pop() & Affiche une fenêtre qui invite l'utilisateur à entrer l'OTP.\\
        \hline
        Generate\_OTP() & Génére un OTP. \\
        \hline
        Verify\_OTP() & Vérifie l'OTP entré par l'utilisateur.\\
        \hline
        Send\_OTP() & Envoie l'OTP au serveur OTP. \\
        \hline
        OTP\_Response() & Envoie de la réponse du serveur OTP à l'application. \\
        \hline
        Display\_OTP\_Ok\_Pop() & Affiche une fenêtre de OTP correct.\\
        \hline
        Close\_OTP\_Pop() & Ferme la fenêtre pour entrer l’OTP. \\
        \hline
        Error\_Mess() & Message d’OTP non valide.\\
        \hline
        Lock\_System() & Vérouille le système.\\
        \hline
\end{tabularx}
        
\end{center}

\vspace{1cm}
\begin{center}
\includegraphics[height=50em]{res/Auth_OTP.PNG}
\end{center}

\end{document}
